# Виды усталости

Существуют разные виды усталости:

1. **Мышечная усталость** - усталость в мышцах после физического труда
2. **Энергетическая усталость** - общая усталость организма вследствие ежедневного истощения ресурсов
3. **Химическая усталость** - общая усталость организма вследствие разового употребления вредных веществ(пищевые добавки, никотин, алкоголь и т.д.) или вследствие продолжительного употребления неправильной пищи
4. **Ментальная усталость** - истощение психологического ресурса вследсвтие психологического сопротивления или вследствие продолжительного нахождения в неблагоприятной психологической обстановке
5. **Интеллектуальная усталость** - истощение ресурса силы воли и рационального мышления вследствие привычки к некачественному отдыху и допаминовым ловушкам

## Виды отдыха по подвидам

### 4. Ментальная усталость

1. Усталость недосказанности, подчинения обстоятельствам - подавленные желания исправить неудовлетворённость. (Выговорись)
2. Усталость авитаминоза - упадок энергетических ресурсов организма связанный с недостаточным поступлением питательных веществ. (Кушай фрукты и овощи)

## Смотрите также:
- [[Виды отдыха]]
- [[Отдых. Видео от АР]]

#отдых #усталость 